[N展]本身唔係讀工程係咪讀唔到工程degree

本身讀Marketing 宜家做緊AE

想讀工程degree/補返個工程學歴係呢行發展
見好多degree/master requirement都要本身讀過engineering realted既課程
想問由BBA轉去讀工程 係咪無可能
事關小妹年紀都唔細 想知除左hd有咩選擇

做咩咁諗唔開

有人唔做做狗？

做左幾耐AE同幾歲先？

快半年 都25歲啦

想轉行好耐啦

個個都咁講

得hd讀

其實唔想成三十歲先degree grad
係咪一定無得就咁報degree

我就真係建議你轉行, 你睇下你讀marketing 都做到既行業,可以係咩專業

退一萬步, 如果你都做得掂,証明左工程degree係無撚用。

btw你靚女就另計,因為工程界好多痴漢

CLS
工程本身就好撚惡做
雖然女仔係有著數
但係做得耐個人會癲癲地

女仔做工程係好有著數

女做工程贏撚晒 好想切咗碌jer佢...

但升職都要學歴既

真心咩

睇想要幾高人工，有d老屎忽冇學歷一世都果個位都2萬尾

但如果無讀係咪之後都係AE

真心 碌jer你要嘅比埋你

得既 不過你唔會識d數好快退學

冇可能，你呢啲垃圾冇才能讀engine

我知我廢

間公司做咩Job 點解會請你

但可以點報個degree 佢全部要求都寫要讀過工程

升到E既

但無學歴

喂 認真問唔係笑你
連你做緊咩類型工作都唔知點答你

civil

由hd讀無問題 係唔想之後讀落去成30歲先degree grad姐

做Technical/Design 睇數睇合約 定係PM？

pt讀囉

你連基本m1m2都唔識 一來就大學一定唔會識

咁睇唔開

依家Degree都係由0教起
讀得辛唔辛苦另一件事

係part time 呀
hd要三年 top degree再2-3年
其實hd都要讀果d數架唔係咩

都係想睇下有無快d方法姐 無咪唯有照讀hd

幫你接收左佢

你又唔急慢慢讀囉一係ou

ou停左辨
如果city scope果d係咪都無機

但佢係computer engineering
不過都唔該曬巴打

讀Marketing都做到嘅AE係咩AE嚟
平時做啲乜?

咁都做到AE
讀pt la

如果咁轉不如轉做QS好過
由HD咁讀返上去去到master 再charter埋HKIE 起碼玩十年

Site都唔洗落 屌你老尾

上網搵D 8大以外既 19 top-up 實有
用錢換

咁你份工做緊咩先
講真 女就做qs 好過啦
civil 做地盤你管唔到d 友 唔荒做得高
做design 你又無底

當你讀左engine你就會更後悔

無讀過都有人請

其實依家好多女仔都做工程啦 個個都諗住自己有著數去到做女神

拎住個bs HD都冇人請
D女唔相關都轉到行做ae
工程wo

唔使講其他 睇我嗰名

有閪真是大撚哂
唔係工程degree都做到ae

電子佬路過留名

當年讀完P maths直上大學都唔知自己計緊乜
你一個marketing友一野就想一步登天？
dse有冇m1,m2?
冇？由頭讀起啦

半年exp應該cpe都唔收
問下無妨

邊讀邊諗啦

都幾撚不可思義。。。BBA 做到CIVIL AE...係咪呃鳩我哋失頭哥唔食辣椒醬？我舊時都係BBA 底 轉行做裝修之後做大樓 由HD building studies 上到BSc Building surveying ....由打理～科文～PC~Sub A ...你無咩經就上到Ae....

可以打去poly 問 building surveing ,有啲係for non-building stream 嘅人讀，可能要讀多十幾個Credits，最好打去admin 問下 好過你HD ~ BSc....前後用多3年

我有兩年裝修exp 但civil就得唔夠半年
但裝修係咪唔算relevant

clerk野

所以我先擔心會讀好耐
hd起碼三年topup再三年 到時都三十歲

咁又未至於 我都要落

感謝巴打
介唔介意講下點解你讀完BBA想轉做工程 讀HD

讀工程不如讀IT

咪又係狗仲要咁遲入行好蝕

AE唔會係clerk 啦 多admin 野係真
但如果要繼續做呢行點都一定要讀㗎啦
你上到位但上唔名都係搵唔食 上名又睇你有咩degree喺手
試下IVE駁佢個thei果啲 相對實用啲

原本都叫乞到食，𨍭工程後屎都冇得食

BBA 無人脈搵唔到食，競爭力好低，工程要人脈更重視係經驗同能力。

做consultant 不知幾爽

唔係RE/ARE嘅話做consultant一定慘過做contractor
工程得client會爽

佢既爽係反話
工程得工人同判頭D大佬爽
下層係唔會爽

岩先打去問左佢係會consider既 但要成三十萬都幾貴 佢無得loan

前者完全身同感受

讀耐d又話唔得
錢又無 聲你就大

你有marketing 底 再做緊n展野 可唔可以報master engineering management

你估工程易讀咩
CIVIL D數又多
仲要做狗
不如真係做狗仲好PAY
不過你有閪,唔會比人屌得咁甘姐
你不如讀NURSING搵真銀好過啦

緊係NURSING啦
仲點人去做工程

唔考牌咪唔洗讀囉
大把人做判頭冇degree做到site a啦
又要嫌時間長
你再諗多幾年慢慢諗清楚先喇

點解marketing 都有人請黎做ae
ea都唔請啦

如果你真係有心起工程發展，得三條路
1.紅褲仔，熟地盤施工流程同運作，識dup 判頭，講嘢夠power 推到期夾到嘢幫公司同判頭蝕小啲錢（唔敢講一定賺）
2.有學歷打底，有專業資格更好，因為除佐施工就係做文件 識做交涉，有啲position 要學歷要求去上名落ochart .
3.識人，有人帶你（你有塊閪爭好遠 )

如果係工程底去讀就19萬左右，不過我覺得19萬短期input 係值得比。

個啲人功夫好深的，人哋去到個個位自然有佢過人之處嘅

咁其實如果我唔讀係咪即係1
我諗最盡都係帶到我入呢間公司做AE咋 都幫到盡
係咪唔讀書就算唔到上E?

問左佢話無degree係engineering related所以唔收

你唔讀都唔會係1....,紅褲仔係限本身落site 係前線個班 硬砌過 真係每個step 都親自handle 過嘅人。。。 你紙y,談兵 同佢哋 起前線拼命唔同。你而家極其量只可以講係初哥 但就咁調轉睇 你公司比一個無exp / 行業知識嘅人做ae 好聽就話比機會你，唔好聽嘅 就你間公司無架構同規模，做嘢亂咁黎。。。。

答你問題2,唔讀書 唔一定上唔到E, 識好多人本身得HD 程度 但做得耐贏到Project e, 不過佔極小數。。。如果細scale ...維修slope , 做啲minor works 嘅都ok...但如果去到大型地盤 就唔得了 ...你公司比 業主 clients 都唔比啦。。。

如果你有心做，就建議你讀，由其你做civil...點計SFD 同 BDM ,truss 搭架出loading 呢啲基本嘢都唔識。。更唔好講邊個位落波批。。。點收啲莊柱。。。啲ELS 點落。。比人玩死你 。同埋你想舒服咪入gov...但大前題係有HKIe 囉。。。

咁當然啦
淨係計時間 做得果個位嘅年資唔會少得過讀個hd+degree+考牌
見樓主成日嫌讀書時間長嘛
佢又已經做緊ae 好多人冇相關經驗由ta開始做起咋

真係識人由TA 咩柒都唔識 個個都屌佢個啲人 做下做下 讀埋個top up DEGREE(3rd hon)...而家坐正E 位 , 睇到佢真係有付出過努力，而家起碼講嘢都大聲啲啦😁

做判頭好多呢d人
通常後生d TA AE 都係hd degree咁一步步上去然後考牌
見過有個SE由商科轉行
用咗十幾年時間由hd到charter
所以付出時間係必然
如果三幾年時間都嫌長就咪撚讀

其實都岩 咁講我大約都係想知條路點行同需時幾耐 先再判斷姐
謝謝師兄

搵我?

Pure sci Grad, 由頭讀起, 現在Project E

都係hd之後degree?

其實都係見過有人bba grad再報到master先上黎問下姐
我諗無人會想行條慢既路
自己唔熟上黎請教下師兄師姐知多d我諗無壞姐都

舊制四年半part time 再加兩年半top up

ching 你pure sci唔需要由hd起步掛
有冇考牌？
邊度開始都好
欣賞你嘅決心

師兄 表示欣賞
我諗我之後都係hd 加top up

你諗清楚呢行係咪岩你自己先啦
番12個鐘番6日
有時開埋OT
人工同番譚仔差唔多咋
點解唔去番NURSING

你無相關學歷邊間part time 都唔會收（當年都問過poly）
Full time 可以用會考/高考/文憑試
手停口停，恕我無能力讀full time
準備緊考牌，平常心，讀完三十歲你都仲有三十幾年用
重點係自己有冇興趣

5天工作
入到二級監工已經23k
只要hd學歷
如果有degree，係私人公司見高1-2k

工程就算係帶白帽都有機會日曬雨淋落手落腳，你諗清楚未架？

因為我本身係BBA 人工加幅真係好低 同都係ot好勁
只能說當初唔識諗揀錯野讀

我講緊呢行正常已經係12個鐘
開OT有時係要通埋頂啊
人工加福無野係賤過工程
呢行你唔跳槽唔會加多

唔好睇起薪點高就衝入去啦，萬年ws2 都大有人在，ws2 得兩個pt 跳架咋

我都係 都廿中讀唔到full time但又想轉行
但ching當年有無試過報master

考唔到牌既野讀黎做咩

呢樣無咩問題 宜家做果到都係要落site
都係照曬照熱 我自己就唔太怕呢d既

係咪就算有master 但無degree都係考唔到
我見city有個係Construction Management 都係HKIE認可 (我驚睇錯 有錯勿屌
係咪都係要個degree先考到牌

落屎渠 行渠筒 落手紮鐵 釘板 𠝹鐵 收螺絲 較筒
前線個環境好惡劣
有得揀不如做護士

我唔係讀nursing

咁你有得簡嘛
咪叫你簡讀護士囉

佢講緊轉行入Nursing好過入工程
護校收你嘅話三年就RN 3萬起薪

試下報Part time HD & part time degree, 睇下邊間收你

Nursing真係無咩興趣 唔太岩 我怕血
同完全無讀過任何bio chem

工程又咪有血

master of construction management ? RICS

無UG 無話唔得
只係難考牌 同人地會當你冇學歷唔肯請

唔洗試
只有HD

去做會計都好過工程啦
你試下MASTER讀會計啦
工程真係不歸路黎

冇興趣又真係難搞
但你要識指揮前線工人（assume 你一定係做判頭）
啲粗人唔講道理起黎你係男人還好啲
女性有啲難度

同埋一落起標或趕工起黎8-24 都有可能
做好覺悟

真 吃力又不討好 日日同人鬥屌

其實我諗又唔同既ching 我諗真係又未至於日日有人爆曬血 可能我入行經驗淺

通常d女無啦啦咁入工程 好快嫁人

呢行仲要付出未必有回報
老老實實,轉行把啦
連捱通頂幾日都未必升你
升個咩7都唔識既人,包你心灰意冷

純粹講難度加速度
Nursing應該贏Engine一大節
Engine數唔會易得過Bio+Chem

RN Grad到就有牌 睇你博唔博升讀埋Master
Engine都唔知讀到何年何月

engine數可以有幾難? 上網大把教學
想讀就去讀

判頭又唔聽講,亂鳩黎,下下都要屌
上司又屌撚死你,阻住你做野
紅日又要番工死掂佢,追期
開工比人屌到收工
幫公司賺錢又無你份分
年尾職又無你份升
工時又長,環境又差

係咪讀完都係無咩用考唔到牌

係唯一我打去問過既degree/master可以唔係engineering related degree既course

大把人入咗行 但係HD程度數都計唔掂喎

無計數,你想考咩牌啊
到底你知唔知有咩牌考啊

加油ching
返地盤半工讀嘅日子真係唔易挨
考埋牌就一天光晒
btw你有冇行scheme？

我想問有無用姐讀完
我唔太熟考牌既的確

全部都係機腦計,入excel
邊有人仲用手計

搞清楚，佢係考到QS 牌，但唔係工程師牌，碌落最低睇course detail啦

如果個個都有shortcut 俾錢就考到牌咁門檻咪太低
記住你設計既野有問題 係有legal consequences
欲速則不達

咁講 我都係想之後做上去有返個degree
唔好完全咩都無 眼見同事個個都degree

考ICE 啦當自己18廿二咩

principle 都要識先識做spreadsheet 既

好多女入行嘅目的就係為咗嫁人

有用既degree先好讀

依個Degree應該簽到小型工程承辦商嘅

HKU依個就寫到明RICS承認 不過RICS係測量

佢想打工 唔係做判頭啦

老實講 學matlab呢類software好過喇
仲有幾多數係人手計?

你同間大學講吖嘛

諗起某個professor 講
We are engineers, not mathematicians, please do not make me difficult in marking your assignment or else I’ll make you difficult.

自學喇 讀U為拎張紙

係 就好似NS equations咁 睇得明個TERMS邊樣打邊樣就得

咁佢地考唔到個試咪攞唔到囉
鬼唔知可以自學 考嘅嘢又未必有用咩

好多野都係工作時先學點計

14打後入學果d degree要讀埋master先考得

按自己進度 讀得識重要過讀得快
讀唔讀過幾年都接近30 唔使驚咗個三字頭
真係鍾意就夠 bba底再讀個CS degree 都得

考試要人手計都冇計

有興趣既就開始自學CAD

你都要CPD架啦，慢慢讀囉

呢個真，學唔識你淨係俾錢換張紙，問到你啲野你就口啞啞，最好都係由根基讀起。

考完牌我都會想考個機師牌。

你講到做工程就好過BBA 咁bor....

civil 撚識master 沒𠹌用嫁bor.....

港專（hkct）有個top up civil degree, 睇下有冇性趣

其實BBA 既diversity 應該比engineering 好
生態都合理啲
除非係真係性格唔適合係商業世界打滾我都唔建議人做工程

冇HKIE accrediation 讀來幹什麼

呢啲course 通常比啲做佐好多年嘢嘅老鬼去讀 叫做係有張沙紙，後生個啲唔會讀。。。。

我打左去問city果個d staff就話HKIE認既
咁其實係咪應該試下報呢個?如果我唔係做測量

我識CAD呀 以前做裝修果陣學過 但唔算好精

問過佢都係要hd先

呢啲野呃唔到人既
做工程第一樣野要識就係唔好人講乜你就信乜
自己fact check 左先

有HD 就唔好讀學店啦

轉行la 工程垃圾工

佢個list直頭無master
即係佢degree係認但master唔認?

Like I said, civil engineering 冇shortcut. 你個master 又唔係讀返曬所有fundementals, 點認呀

我決定疊埋心水讀hd
打好基礎都好既

咁勁請non engine degree去做既我渣住engine degree 都無in 以為靜係請civil

做文件野咋其實 類似clerk
果時好彩呢間公司比機會我姐

你依家識唔識睇啲數計啲數先無底真係會讀到懷疑人生架喎

任何人都可以assist 阿engineer 架嘛
咁果個人咪assistant engineer 囉

判頭啲post 冇咁講究

其實樓豬自己上嚟問咗咁耐
問嚟問去都係d fact
呢度d巴打又比哂意見
佢都仲係要問
有嘢又唔FC
又唔面對現實
勸佢都係唔好做呢行

你點入行架 搵assistant engineer 跟住就請左你？

你都入左行啦 讀個相關master 唔好咩

巴打，我同你經歷都差唔多，都係讀完bba之後轉行，白紙咁轉行，一開始喺地盤都係做下文件野
做左成年廿中先黎諗讀返個hd
我都冇數底，咁咪惟有付出多d時間温下書
如果你有現場睇過啲經驗，讀書果陣係易明d，知到個阿sir講緊乜
你覺得挨得住咪去讀，始終做工程都係辛苦

如果我咩都識自己check
或者都唔需要問啦
老實講我真係今日先識分hkie rcis之前直頭唔知
如果真係咁唔welcome既 咁咪唔好答我
唔洗ban人既我諗又
不過都多謝你意見

算係朋友介紹

master問左好幾間都話唔收呀 要讀過相關degree先得
同有d又無認可
始終我以前個學歷太唔關事

你真係想考牌？

巴打你宜家係讀完hd?之後仲有無讀呀
都驚驚之後讀會唔識d數 不過d friend/同事都肯教我 同都鼓勵我去讀

想考牌就去英國master 再scheme a
或者thei top up and scheme a
想做耐d考就scheme c (機會細）

其實唔太識宜家公司都唔太洗我計
勤力d做多d exercise希望好d la
畢竟數底唔算極好 但又未算好差既

香港工程睇degree
我聽唔少轉行入工程係HD 接Pt topup

其實宜家會有少少動搖
今日有再問下d呢行既fd 原來都好多人無考 都有得keep住升 人工都唔差
不過大部分都有degree係手

但呢排打去d院校問原來degree係仲嚴過master好多 就算第日有多d working exp都讀唔到
master反而有一間話做夠三年可以試下報

其實點解會反而唔睇master
好似做工程讀個master無咩用咁
同商科係相反 佢地係睇最高果個學歴

應該讀完個hd就會我讀返個top up
謝謝意見

m1m2有無學過
無既話，你數底係好差

master係無數計，係寫paper做研究，講material properties

有時有張牌壓力仲大 有牌要簽野
無牌就上名 上到t4
考牌既好處係過client果陣多數要有
但如果真心想做落去 就讀啦
唔好比工程份人工騙到 好多時份人工包ot同起貨 仲有官司責任等等

做工程無牌轉政府to係上策 不過你係main con要浸下先 好多野做過就手板眼見功夫 做路做橋當食生菜 但有心做上去要識睇埋份contract 同埋人事關係

唔難 我文科讀civil 一樣first hon degree畢業 只係考試skill 同埋天份問題

呢行就係咁架喇
有d人對你友善d 咪會正正常常比advice你囉
有d人話知你係女都好 有嘢唔妥就屌架喇

提你一句 你公司點都會有人有牌
佢哋唔止識分hkie同 rics 連點樣考到牌都會知

m1有

但我見佢有d degree 例如construction management 都好似無計數科
係咪即係讀呢類無咩用 d公司係咪都當係廢?

連登標準答案：搵個男人嫁左佢啦

有無讀physics
建議你有心既可以買本DSE雞M2書自學下先 打個底

行survey 方向啦。我舊同事都係女仔，BBA 轉行黎我舊公司做QS，數下圖，涼下冷氣，依家去左consultant 做tim 讀個top-up degree，仲可以飛去英文考RICS

無 應該會搵fd惡補下 好驚fail

我麻麻地全天候計數 不過以我所知好似都好多女做QS 我公司果個都係 仲好似幾輕鬆